const quizQuestions20 = [{
    question:"A primeira patente sobre a soldagem a arco com eletrodo de carbono (CAW) foi depositada:",
    answers: ["na Rússia em 1882 pelo Benardos e Olszewski;",
    "na França em 1881 pelo Méritens;",
    "na Inglaterra em 1885 pelo Benardos e Olszewski;",
    "nos EUA em 1887 pelo Slavianov."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em que situação a quantidade de calor consumida pelo cátodo é menor do que a consumida pelo ânodo?",
    answers: ["Ao soldar com um eletrodo consumível. Ao ser fundido, um cátodo consumível emite elétrons que transportam calor para o ânodo e, portanto, resta menos calor para o cátodo.",
    "Ao soldar com o eletrodo não-consumível de tungstênio, que, sendo o cátodo, emite elétrons prontamente por emissão termiônica. Os elétrons transportam calor para o ânodo, logo menos calor sobra para o cátodo.",
    "Na soldagem a arco, o cátodo sempre consome mais calor em relação ao ânodo (essa é a razão de usar preferencialmente a polaridade DCEP para aproveitar um calor maior no cátodo para melhor penetração).",
    "Na soldagem a arco, o cátodo sempre consome menos calor em comparação com o ânodo porque os elétrons sempre transportam calor para o ânodo, deixando menos calor para o cátodo."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em que temperatura o argônio líquido existe?",
    answers: ["Menos 110 °C.",
    "Menos 160 °C.",
    "Menos 186 °C.",
    "196 °C negativos."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na soldagem a laser (LBW) os TEM (Transverse Electromagnetic Modes) são:",
    answers: ["indicadores da distribuição espacial de potência do laser.",
    "curvas de comprimento de onda do laser.",
    "defeitos na superfície dos materiais causados por exposição ao feixe laser.",
    "indicadores do rendimento (eficiência) do laser."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Aponte a afirmativa verdadeira sobre o arco elétrico:",
    answers: ["Nem sempre quanto maior a energia de soldagem a arco (E = U x I / velocidade de soldagem), maior é o calor imposto.",
    "A polaridade em eletrodo positivo é usada nos processos com eletrodos consumíveis para aumentar a sua taxa de fusão, já que a região anódica gera mais calor do que a catódica.",
    "O rendimento térmico da soldagem a arco é a relação entre a energia imposta e a energia total gerada pelo arco (V x I x t). Assim, quanto maior a tensão do arco, para uma mesma corrente, maior o rendimento térmico.",
    "O rendimento térmico da soldagem MIG/MAG com a transferência spray é maior do que a soldagem com curtos-circuitos."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A brasagem a laser apresenta desvantagens em relação aos processos de brasagem em forno ou por indução quando:",
    answers: ["a velocidade de brasagem precisa ser elevada;",
    "precisa haver mobilidade da fonte de calor (aquecimento);",
    " a reação entre o metal de adição e as peças é rápida;",
    "a reação entre o metal de adição e as peças é lenta."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Ligas de Níquel endurecidas por precipitação:",
    answers: ["Contém um eutético muito duro composto por ferrita e perlita",
    "Não são possíveis de serem soldadas",
    "Se baseiam na formação de compostos intermetálicos",
    "Podem conter precipitados do tipo Ni2X, onde X pode ser Si, Al e/ou V, dependendo da composição da liga"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Ligas de Níquel endurecidas por precipitação:",
    answers: ["Contém um eutético muito duro composto por ferrita e perlita",
    "Não são possíveis de serem soldadas",
    "Não são susceptíveis a trincas de solidificação",
    "Podem conter precipitados do tipo Ni3X, onde X pode ser Al, Ti e/ou Nb, dependendo da composição da liga"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O hidrogênio difusível no cobre ou na liga de cobre durante a soldagem:",
    answers: ["Não exerce nenhum efeito negativo;",
    "Reduz o oxido Cu2O na poça de fusão gerando vapores de água com possível porosidade;",
    "Reduz o oxido Cu2O na ZAC ou no metal cristalizado da solda provocando fragilização;",
    "Reduz o oxido Cu2O na poça de fusão e no metal sólido sem efeitos negativos graça a alta ductilidade do cobre e das suas ligas."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O hidrogênio difusível no cobre ou na liga de cobre durante a soldagem:",
    answers: ["Não exerce nenhum efeito negativo;",
    "Reduz o oxido Cu2O na ZAC gerando vapores de água com possível porosidade;",
    "Reduz o oxido Cu2O na ZAC ou no metal cristalizado da solda provocando fissuração intergranular;",
    "Reduz o oxido Cu2O na poça de fusão e no metal sólido sem efeitos negativos graça a alta ductilidade do cobre e das suas ligas."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Muitas ligas de magnésio são soldáveis desde que os seguintes aspectos sejam considerados:",
    answers: ["Usar proteção por escória;",
    "Usar meios para remover camada de óxido refratário;",
    "Em ligas com teores elevados de zinco, tomar medidas contra a porosidade;",
    "Em ligas com teores elevados de alumínio, considerar o uso de tratamento térmico de envelhecimento."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Muitas ligas de magnésio são soldáveis desde que os seguintes aspectos sejam considerados:",
    answers: ["Usar proteção por escória",
    "Usar meios para reduzir o aporte de calor",
    "Em ligas com teores elevados de zinco, tomar medidas contra a fissuração na solidificação",
    "Em ligas com teores elevados de alumínio, considerar o uso de tratamento térmico de envelhecimento"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Muitas ligas de magnésio são soldáveis desde que os seguintes aspectos sejam considerados:",
    answers: ["Usar proteção por escória",
    "Usar meios para reduzir o aporte de calor",
    "Em ligas com teores elevados de zinco, tomar medidas contra a porosidade",
    "Em ligas com teores elevados de alumínio, considerar o uso de tratamento térmico de alívio de tensão"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É correto afirmar que ao soldar com processo TIG três seguintes ligas de Ti com a composição: a - 99,80%Ti + 0,20%O, b - 99,65%Ti + 0,35%O e c - 90%Ti + 6%Al + 4%V:",
    answers: ["a resistência mecânica à tração do metal de base (a) será maior que a do metal de base (b).",
    "a microestrutura do metal de solda e de ZAC será 100% alfa (hexagonal compacta) se as juntas soldadas forem do metal de base (c);",
    "as juntas soldadas dos componentes de liga (c) nunca apresentarão microestrutura beta (CCC) à temperatura ambiente;",
    "a contaminação com hidrogênio apresentará um problema mais sério na soldagem das ligas (a) e (b), do que da liga (c), onde a formação de hidratos de Ti é menos pronunciada."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É correto afirmar que ao soldar com processo TIG três seguintes ligas de Ti com a composição: a - 99,80%Ti + 0,20%O, b - 99,65%Ti + 0,35%O e c - 90%Ti + 6%Al + 4%V:",
    answers: ["a resistência mecânica à tração do metal de base (a) será maior que a do metal de base (b).",
    "a microestrutura do metal de solda e de ZAC será 100% alfa (hexagonal compacta) se as juntas soldadas forem do metal de base (c);",
    "a contaminação com hidrogênio não apresentará um problema sério na soldagem das ligas (a) e (b), diferentemente da liga (c), onde esta contaminação pode fragilizar a junta e até mesmo trincá-la;",
    "as juntas soldadas de metais de base (a) e (b) nunca apresentarão microestrutura beta (bCC) à temperatura ambiente."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Sobre o procedimento de soldagem do níquel e das ligas de níquel é correto dizer que:",
    answers: ["Ligas endurecidas por tratamento térmico (envelhecimento), como Ni-Cu-Al-Ti, Ni-Cr-Al-Ti e Ni-Cr-Fe-Nb-Al-Ti, não requerem tratamento térmico pós soldagem.",
    "Ligas endurecidas por tratamento térmico (envelhecimento), como Ni-Cu-Al-Ti, Ni-Cr-Al-Ti e Ni-Cr-Fe-Nb-Al-Ti, são soldadas na forma recozida.",
    "ligas endurecidas por solução sólida (Ni puro, Ni-Cu, Fe-Ni-Cr) usualmente são soldadas na condição solubilizada.",
    "ligas endurecidas por solução sólida (Ni puro, Ni-Cu, Fe-Ni-Cr) usualmente são soldadas na forma recozida."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Sobre o procedimento de soldagem do níquel e das ligas de níquel é correto dizer que:",
    answers: ["Ligas endurecidas por envelhecimento, como Ni-Cr-Al-Ti e Ni-Cr-Fe-Nb-Al-Ti, não requerem tratamento térmico pós soldagem",
    "Ligas endurecidas por envelhecimento, como Ni-Cu-Al-Ti, Ni-Cr-Al-Ti e Ni-Cr-Fe-Nb-Al-Ti, são soldadas na forma recozida",
    "Ligas endurecidas por solução sólida (Ni puro, Ni-Cu, Fe-Ni-Cr), devido a precipitação com endurecimento da ZAC, requerem tratamento térmico pós soldagem",
    "Para ligas endurecidas por solução sólida (Ni puro, Ni-Cu, Fe-Ni-Cr), como não ocorre precipitação com endurecimento da ZAC, nenhum tratamento térmico pós soldagem é requerido"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Sobre o procedimento de soldagem do níquel e das ligas de níquel é correto dizer que:",
    answers: ["ligas endurecidas por solução sólida (Ni puro, Ni-Cu, Fe-Ni-Cr) usualmente são soldadas na condição solubilizada.",
    "Ligas endurecidas por solução sólida (Ni puro, Ni-Cu, Fe-Ni-Cr), devido a precipitação com endurecimento da ZAC, requerem tratamento térmico pós soldagem.",
    "Ligas endurecidas por envelhecimento, como Ni-Cu-Al-Ti, Ni-Cr-Al-Ti e Ni-Cr-Fe-Nb-Al-Ti, são soldadas na forma recozida.",
    "Ligas endurecidas por envelhecimento, como Ni-Cu-Al-Ti, Ni-Cr-Al-Ti e Ni-Cr-Fe-Nb-Al-Ti, são soldadas na condição solubilizada."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Sobre o procedimento de soldagem do níquel e das ligas de níquel é correto dizer que:",
    answers: ["ligas endurecidas por solução sólida (Ni puro, Ni-Cu, Fe-Ni-Cr) usualmente são soldadas na condição solubilizada.",
    "Ligas endurecidas por solução sólida (Ni puro, Ni-Cu, Fe-Ni-Cr), devido a precipitação com endurecimento da ZAC, requerem tratamento térmico pós soldagem.",
    "Ligas endurecidas por envelhecimento, como Ni-Cu-Al-Ti, Ni-Cr-Al-Ti e Ni-Cr-Fe-Nb-Al-Ti, não requerem tratamento térmico pós soldagem.",
    "Ligas endurecidas por envelhecimento, como Ni-Cr-Al-Ti e Ni-Cr-Fe-Nb-Al-Ti, requerem tratamento térmico pós soldagem."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Caso precisar soldar um aço austenítico a um aço ferrítico numa junta dissimilar para trabalhar em T = 400°C:",
    answers: ["O aço ferrítico tem que ser amanteigado com 18%Cr-8%Ni.",
    "O aço austenítico tem que ser amanteigado com 25%Cr-12%Ni.",
    "Deve ser usada uma liga de níquel com 60%Ni-18%Cr-18%Fe.",
    "A junta deve ser enchida usando um eletrodo do tipo EN 499 E 46 Mn Mo B."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"\"Por que os metais de adição do tipo níquel-crómio-(ferro), por exemplo S-NiCr2Nb, são adequados para juntas do tipo \"\"preto-e-branco\"\"? \"",
    answers: ["Porque toleram a diluição com o material de base em limites largos.",
    "Porque eles são menos sensíveis às trincas de solidificação.",
    "Porque eles recompõem o cromo sensitizado do lado do metal “branco”.",
    "Porque o coeficiente de expansão térmica dos metais de adição deste tipo é igual ao do aço austenítico (eliminando o risco de geração de tensões térmicas tratívas)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"\"Por que os metais de adição do tipo níquel-crómio-(ferro), por exemplo S-NiCr2Nb, são adequados para juntas do tipo \"\"preto-e-branco\"\"? \"",
    answers: ["Porque eles impedem extensivamente uma difusão de carbono da ferrita para a austenita.",
    "Porque eles são menos sensíveis às trincas de solidificação.",
    "Porque eles recompõem o cromo sensitizado do lado do metal “branco”.",
    "Porque o coeficiente de expansão térmica dos metais de adição deste tipo é igual ao do aço austenítico (eliminando o risco de geração de tensões térmicas tratívas)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"\"Por que os metais de adição do tipo níquel-crómio-(ferro), por exemplo S-NiCr2Nb, são adequados para juntas do tipo \"\"preto-e-branco\"\"? \"",
    answers: ["Porque o coeficiente de expansão térmica dos metais de adição do tipo níquel-crómio-(ferro) é inferior ao do aço austenítico.",
    "Porque eles são menos sensíveis às trincas de solidificação.",
    "Porque eles recompõem o cromo sensitizado do lado do metal “branco”.",
    "Porque o coeficiente de expansão térmica dos metais de adição deste tipo é igual ao do aço austenítico (eliminando o risco de geração de tensões térmicas tratívas)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Como o CaCO3 reduz o teor do fósforo no metal da poça de fusão na soldagem MMA (SMAW) ou SAW?",
    answers: ["CaCO3 = CaO + CO2; 3CaO + P2O4 = Ca3P2O7 (escória);",
    "CaCO3 = CaO + CO2; 3CaO + P2O5 = Ca3P2O8 (escória);",
    "CaCO3 = CaO + CO2; 2CaO + P2O5 = Ca2P2O7 (escória);",
    "CaCO3 = CaO + CO2; CaO + P2O4 = CaP2O5 (escória);"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A Lei de Paris:",
    answers: ["Dá a velocidade de propagação da trinca por corrosão sob pressão;",
    "Quantifica o risco de fratura frágil;",
    "Caracteriza material em relação à propagação de trincas por fadiga (crescimento);",
    "Dá a relação entre o alongamento e a contração."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"A Lei de Paris:",
    answers: ["mostra que as tensões secundárias (tensões residuais de soldagem) contribuem com o colapso plástico da estrutura.",
    "mostra que a localização de uma trinca em relação a espessura do material não interfere no fator de intensificação de tensões;",
    "relaciona a variação do fator de intensificação de tensões com o crescimento de uma descontinuidade sob carregamento cíclico;",
    "relaciona a deterioração metalúrgica do material com o tamanho da descontinuidade."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"A curva J-R:",
    answers: ["mostra que as tensões secundárias (tensões residuais de soldagem) contribuem com o colapso plástico da estrutura.",
    "mostra a resistência à propagação da fratura aumentar à medida que aumenta o rasgamento dúctil;",
    "quantifica a relação entre força motriz de trinca (no caso integral J) e extensão do defeito apenas para trincas fundas;",
    "quantifica a relação entre força motriz de trinca (no caso integral J) e extensão do defeito apenas para trincas rasas."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"No projeto de estruturas soldadas em alumínio realizado pelo Eurocode 9, Part 1.1 e Part 2, deve-se considerar que:",
    answers: ["a junta em V para alumínio possui menor ângulo de preparação do que no caso do aço devido ao risco de penetração excessiva pelo menor ponto de fusão do alumínio;",
    "geralmente, a resistência do metal de cordão das juntas de ligas de alumínio é maior do que a resistência do metal base;",
    "\"O projeto dinâmico é semelhante ao projeto para estruturas em aço, mas com parâmetros \"\"Δσc\"\" e “n” próprios.\"",
    "a compatibilidade entre o metal de adição e o metal de base é importante, levando à definição de uma “resistência característica” fw da junta para diferentes combinações destes."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"No projeto de estruturas soldadas em alumínio realizado pelo Eurocode 9, Part 1.1 e Part 2, deve-se considerar que:",
    answers: ["a junta em V para alumínio possui menor ângulo de preparação do que no caso do aço devido ao risco de penetração excessiva pelo menor ponto de fusão do alumínio;",
    "geralmente, a resistência do metal de cordão das juntas de ligas de alumínio é maior do que a resistência do metal base;",
    "\"O projeto dinâmico é semelhante ao projeto para estruturas em aço, mas com parâmetros \"\"Δσc\"\" e “n” próprios.\"",
    "é necessário considerar a redução da resistência mecânica nas proximidades da solda, por meio de um fator de amolecimento da ZAC que depende do tipo da liga, tratamento térmico sofrido e processo de soldagem."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"No projeto de estruturas soldadas em alumínio realizado pelo Eurocode 9, Part 1.1 e Part 2, deve-se considerar que:",
    answers: ["a junta em V para alumínio possui menor ângulo de preparação do que no caso do aço devido ao risco de penetração excessiva pelo menor ponto de fusão do alumínio;",
    "geralmente, a resistência do metal de cordão das juntas de ligas de alumínio é maior do que a resistência do metal base;",
    "é impossível assegurar a compatibilidade entre o metal de adição e o metal de base;",
    "\"O projeto dinâmico é semelhante ao projeto para estruturas em aço, mas com parâmetros \"\"Δσc\"\" e “m” próprios.\""],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre a Regra de Palmgren-Miner é correto dizer que:",
    answers: ["ela é aplicável à fadiga de amplitude variável (e não apenas à fadiga de amplitude constante);",
    "assume-se que a taxa de acumulação de danos depende do nível de tensão;",
    "é uma das teorias de dano não lineares;",
    "os efeitos da sequência de carregamento (alto - baixo; baixo - alto) são levados em consideração."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"A principal desvantagem do valor K1C no cálculo do perigo de fratura frágil de estruturas de aço é que:",
    answers: ["O valor é independente das dimensões da trinca;",
    "O valor é apenas exato para materiais frágeis;",
    "O valor experimental é muito impreciso;",
    "O valor é válido apenas para materiais elásticos lineares."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre as teorias de resistência dos materiais é possível dizer:",
    answers: ["A Teoria de Mohr-Coulomb explica a falha dos materiais por compressão e é aplicada a materiais frágeis.",
    "A teoria de Rankine explica a falha dos materiais por tensões normais e é aplicável apenas a materiais muito dúcteis.",
    "A teoria de Guest explica a falha dos materiais por tensões tangenciais e é aplicada a materiais frágeis.",
    "A teoria de St. Venant explica a falha dos materiais por deformações específicas longitudinais e é aplicável apenas a materiais muito dúcteis."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"O efeito Bauschinger pode ser definido como:",
    answers: ["um material, quando deformado por um carregamento externo, tende a armazenar energia internamente em todo o seu volume;",
    "a localização de uma trinca em relação à espessura do material não interfere no fator de intensificação de tensões;",
    "uma diminuição da resistência à compressão do material como resultado de uma deformação prévia em tração;",
    "um aumento da resistência à compressão do material como resultado de deformação prévia em tração;"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Teoricamente, a menor descontinuidade detectável pelo ensaio ultrassom deve ter:",
    answers: ["Dimensões menores que metade do comprimento de onda ultrassônica.",
    "Dimensões maiores que metade do comprimento de onda ultrassônica.",
    "No mínimo 1/4 do comprimento de onda.",
    "No mínimo o diâmetro do furo pequeno do bloco padrão V1."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O estudo da adequação ao uso de um dado componente fabricado por soldagem é aplicado:",
    answers: ["Somente a estruturas novas, pois estruturas em uso possuem fatores de concentração de tensões adicionais.",
    "A estruturas em uso desde que não apresentem quaisquer imperfeições no cordão, ou seja, as imperfeições observadas devem ser decorrentes do uso e estarem localizadas fora do cordão de solda.",
    "A estruturas cujas juntas apresentam descontinuidades detectadas por ensaios não destrutivos durante a sua fabricação.",
    "A estruturas novas que contenham imperfeições, a estruturas em uso em que surjam imperfeições ou estruturas em final de vida para que seja avaliada uma extensão desta vida."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual é a tensão de circuito aberto mais alta (valores de pico) permitida de acordo com a Norma IEC 60974-1 para soldagem a arco com corrente contínua sob condições elétricas perigosas aumentadas?",
    answers: ["48 V",
    "68 V",
    "80 V",
    "113 V"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Um dos métodos não destrutivos para medir tensões residuais de soldagem é:",
    answers: ["Inspeção por correntes parasitas.",
    "Difração de Nêutrons;",
    "Técnica do Furo-cego;",
    "Técnica do Seccionamento."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual destas alternativas descreve o princípio de medição das tensões residuais de soldagem pelo método da difração de Nêutrons?",
    answers: ["Medindo a resistência do material à propagação do feixe de Nêutrons, a qual (resistência) depende do nível de tensões.",
    "Medindo a atenuação do feixe de Nêutrons no material, a qual (atenuação) depende do nível de tensões no material.",
    "Medindo a variação das distâncias entre planos cristalinos e sua correlação com as tensões atuantes no material. ",
    "Medindo a variação das distâncias entre átomos do material e sua correlação com as tensões atuantes no material. "],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação ao FAD (Failure Assessment Diagram), é correto afirmar que:",
    answers: ["Uma falha pode ser analisada calculando Kr e Lr independentemente e plotando o resultado em um FAD. Se o ponto estiver fora da linha de avaliação de falhas (FAL), pode ser considerado seguro, se dentro dela é potencialmente inseguro.",
    "O FAD é utilizado para a avaliação crítica de componentes com descontinuidades que atendem aos critérios de qualidade.",
    "O principal benefício do FAD é que ele permite que o usuário aplique os conceitos de LEFM (Mecânica da Fratura Elástica linear) à análise de uma estrutura na qual o desenvolvimento da plasticidade afeta a carga de ruptura.",
    "Um ponto situado na linha de avaliação de falhas representa uma condição segura, sem ameaça à integridade da estrutura."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação ao FAD (Failure Assessment Diagram), é correto afirmar que:",
    answers: ["Uma falha pode ser analisada calculando Kr e Lr independentemente e plotando o resultado em um FAD. Se o ponto estiver fora da linha de avaliação de falhas (FAL), pode ser considerado seguro, se dentro dela é potencialmente inseguro.",
    "O FAD permite avaliar a ocorrência apenas de fratura frágil da estrutura.",
    "O eixo horizontal do FAD define a relação de carga Lr = P/Pu, onde Pu denota a carga limite para o componente com a trinca;",
    "O eixo Lr leva em conta todos os fatores que influenciam a força motriz da trinca: tensões primárias (peso próprio, pressão, carga viva), tensões secundárias (tensões residuais de soldagem), tensões térmicas e concentrações de tensões."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação ao FAD (Failure Assessment Diagram), é correto afirmar que:",
    answers: ["A abordagem FAD é baseada em dois parâmetros, geralmente definidos como Kr e Lr. O parâmetro Kr mede o risco do colapso plástico, enquanto o parâmetro Lr mede o risco da fratura.",
    "O FAD permite avaliar a ocorrência apenas de fratura frágil da estrutura.",
    "Atualmente, esse diagrama não pode ser aplicado para a avaliação crítica de juntas brasadas.",
    "O eixo Lr leva em conta todos os fatores que influenciam a força motriz da trinca: tensões primárias (peso próprio, pressão, carga viva), tensões secundárias (tensões residuais de soldagem), tensões térmicas e concentrações de tensões."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"}]
    ;